---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۴
---
# شمارهٔ  ۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلارامی که باکن رام بود از من رمید آخر</p></div>
<div class="m2"><p>نمی دانم که آن بیهوده رنج از من چه دید آخر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سیه کردم بدان خال سیه چشم و ندانستم</p></div>
<div class="m2"><p>که اندر انتظار وصل خواهد شد سفید آخر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کشیدم محنتش عمری و دامن در کشید از من</p></div>
<div class="m2"><p>جزای آن چه با من می‌کند خواهد کشید آخر</p></div></div>